心由相生

相由心生
or
心由相生？

我好人伹樣柒

實在太多柒嘅壞人
但會做義工嗰d又唔係靚

樣靚，好大機會有自信，做咩都好啲，表現自己機會高啲，做好事而又比大家睇到機會又高啲

樣平庸，基本上冇人理，除非能力上好強，咁唔洗講之後嘅嘢了

天生 無分

gym行業同美容業蓬勃係有原因

我覺得兩樣都唔係

兩樣都係天生？

相由心生係比樣靚/順眼既人企係高地用黎鞭撻醜人既工具

人生係唔公平嘅

心曲相生

先唔討厭人性本善定本惡 而決定日後既"心"
人由細到大都係因外界所受既刺激而成長
而日漸成為所謂既"心"
所謂既心簡單分為兩部分
性格同感情
你的樣子如果你的日子也必如果 大家都聽過
當我地過既日子or樣子
被嘲笑或排斥/受歡迎同愛戴既都會決定我地日後既成長
而當你同人接觸時間 第一個因素係樣
舉個例子就係A好醜樣 所以無人接近佢 成日笑佢
咁對A既心理發展會變成點 大家都心裏有數

相由心生？ 只係嘲笑緊一啲樣衰既人
你個樣唔好係因為你心地唔好
但事實上樣靚既有幾多係心地好？

所以結論係唔只窮人唔好生仔
醜樣既都唔好生仔

😢